**立水橋站**位于[北京市](../Page/北京市.md "wikilink")[朝阳区](../Page/朝阳区_\(北京市\).md "wikilink")，是[北京地铁](../Page/北京地铁.md "wikilink")[5号线和](../Page/北京地铁5号线.md "wikilink")[13号线的换乘站](../Page/北京地铁13号线.md "wikilink")，13号线的车站编号是1310。

## 位置

这个站位于立汤路与[双沙铁路](../Page/双沙铁路.md "wikilink")（东北环线）交汇处西侧，因在[立水桥北而得名](../Page/立水桥.md "wikilink")。

## 出口

這個站有3個出口：A（13号线北），B1（5号线东）、B2（5号线东）。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>編號</p></th>
<th><p>建議前往的目的地</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>奥北中心、合立方、北京北</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>立汤路（西侧）、公交地铁立水桥站、石油化工管理干部学院、塞纳维拉水景花园</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>立汤路（西侧）、立城苑小区、立水桥公园、</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 结构

13号线车站是高架站，5号线车站是地面站，5号线轨道在13号线下方。两线车站均为侧式站台设计。

### 楼层分布

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>地上一层</strong></p></td>
<td><p>站厅，5号线站台</p></td>
<td><p>A口、票务服务、自动售票机、一卡通充值</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><small><a href="../Page/侧式站台.md" title="wikilink">侧式站台</a>，右边车门将会开启</small></p>
</center></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>轨道</p></td>
<td><p>列车往<a href="../Page/宋家庄站_(北京市).md" title="wikilink">宋家庄站方向</a> <small>（<a href="../Page/立水桥南站.md" title="wikilink">立水桥南站</a>）</small></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>轨道</p></td>
<td><p>列车往<a href="../Page/天通苑北站.md" title="wikilink">天通苑北站方向</a> <small>（<a href="../Page/天通苑南站.md" title="wikilink">天通苑南站</a>） </small></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><small><a href="../Page/侧式站台.md" title="wikilink">侧式站台</a>，右边车门将会开启</small></p>
</center></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>地上二层</strong></p></td>
<td><p>13号线站台</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><small><a href="../Page/侧式站台.md" title="wikilink">侧式站台</a>，右边车门将会开启</small></p>
</center></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>轨道</p></td>
<td><p>列车往方向 <small>（）</small></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>轨道</p></td>
<td><p>　列车往方向 <small>（<a href="../Page/北苑站_(北京市).md" title="wikilink">北苑</a>）</small> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><small><a href="../Page/侧式站台.md" title="wikilink">侧式站台</a>，右边车门将会开启</small></p>
</center></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>地下一层</strong></p></td>
<td><p>5号线站厅，换向通道</p></td>
<td><p>B口、票务服务、自动售票机、一卡通充值</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 相邻车站

[Category:北京市朝阳区地铁车站](../Category/北京市朝阳区地铁车站.md "wikilink")
[Category:2003年啟用的鐵路車站](../Category/2003年啟用的鐵路車站.md "wikilink")
[Category:2007年啟用的鐵路車站](../Category/2007年啟用的鐵路車站.md "wikilink")